\input{../reptemp}
\begin{document}
\mytitle{文字列照合}{7}{23}{16}{30}
\mylisting{StringMatch-tmpl.java}
\section{}
StringMatch-tmpl.javaの44〜58行までがnaive$\left(\right)$になる。
\begin{itemize}
	\item 44行目のfor文でtextの中身を1文字ずつ見ていく。
	\item 45行目のfor文でpatの中身をを1文字ずつ見ていき、
	\item 46行目のif文でtext[i + j]とpat[i]を比較し、照合失敗すれば45行目のfor文を抜け、照合する文字を一つずらす。
	\item 45行目のfor文の中で、照合失敗が起こらなければその時のiを返す。
	\item 照合成功せず、44行目のfor文を抜けた時、-1を返す。
\end{itemize}
以下、\\
text = ``tartavtartaxtartar''\\
pat = ``tartar''\\
とする。
\mylisting[title=arg "-v text pat"]{result}
これより正常に動作していることが分かる。
\section{}
StringMatch-tmpl.javaの60〜92行までがcompnext$\left(\right)$になる。実行結果は後述のkmp$\left(\right)$と共に紹介する。
\begin{itemize}
	\item 65行目のfor文より、table[ ]それぞれの適切な値を調査し代入していく。
	\item 68〜72行目について、現在見ているpat[ ]の直前の位置からpat[0]へ向かって見ていき、はじめてpat[0]と一致するcharの位置をjとする。なければj == 0となる。
	\item j $>$ 0なら、位置jから、pat[0]〜pat[k]と一致しなくなるまでjをインクリメントしていく（{\large \sl makura pattern}）。
	\item pat[j]が{\large \sl makura pattern}に含まれていなければtable[i] = j、含まれている、あるいはj == 0 ならばtable[i] = i + 1になる。
\end{itemize}
\section{}
StringMatch-tmpl.javaの94〜126行までがkmp$\left(\right)$になる。
\mylisting[title=arg "-v text pat -kmp"]{result2}
\begin{itemize}
\item 99行目でtable[ ] = compnext$\left(pat\right)$としている。
	\item text[ ]との照合を開始するindexを109行目に宣言するstartで表す。
	\item 111行目のfor文でtext[ ]とpat[ ]を照合していく。
	\item 112行目のif文で。text[start + i]とpat[i]を比較し、照合失敗ならばstartをtable[i]（{\large \sl makura pattern}）の分ずらす。
	\item 115行目のif文でstart $>$ text.length - pat.length - 1の時、patがtextから見つからなかったとみなし-1を返す。
	\item 119行目にてiをリセットし、pat[ ]の照合開始位置を戻す。
	\item 122行目にて、for文が最後まで実行されたらstartを返す。
\end{itemize}
\end{document}
